\begin{abstract}
Tematem niniejszej pracy jest algorytm Powered Explicit Guidance (PEG), który przez kilkadziesiąt lat był z powodzeniem stosowany do wynoszenia na orbitę amerykańskich
promów kosmicznych,\\ a jego najnowsza wersja zostanie zastosowana w opracowywanej obecnie nowej rakiecie nośnej NASA - Space Launch System (SLS).
W pierwszym rozdziale omówione są podstawowe zagadnienia z zakresu fizyki lotów orbitalnych oraz problem optymalnego sterowania lotem na orbitę.
Rozdział drugi i trzeci skupiają się na samym algorytmie PEG, zasadzie jego działania, opisie przebiegu, a także modyfikacjom dokonanym z myślą o programie SLS\@.
Ostatni, czwarty rozdział zawiera opis implementacji algorytmu stworzonej w środowisku gry symulacyjnej Kerbal Space Program przy użyciu języka Python.
\end{abstract}